與商會談美對港貨品標記新規定 邱騰華4時晤傳媒

商務及經濟發展局局長邱騰華今日與本地主要商會舉行會議，討論美國對香港貨品產地來源標記的新規定。邱騰華將於會後約下午4時，在政府總部地下演講廳會見傳媒。

美國總統特朗普早前宣布終止香港的特殊待遇地位後，美國海關和邊境保護局公告，由9月25日起，所有由香港製造的進口商品，不可再標記「香港製造」（「Made in Hong Kong」）作為其來源，而必須標記「中國製造」（「Made in China」）。

先準備定送飯

邱局局長企硬，出口唔止貼MADE IN HK，加多張基本法賦予俾美國佬嘆吓

Made in China (Hong Kong) 囉

加速

無意思 而家係美國要你跟 你同本地商會傾 有乜好傾 咪圍爐取暖 要傾就同美國政府傾啦

班賤種成日咁鍾意講one china
如你所願又要喺度嘈支巴閉

唔知今次基本法又腐乳邊樣野

佢而家邊咁去同美國政府傾
分分鐘入咗境即刻畀人拉

邱騰華參與港獨？

基本法腐乳啊
使咩傾 直接照原本咁去
罰錢就罰錢

而家make in china好撚失禮你咩腐乳華

希望一陣啲記者可以提下局長一個中國既原則

仲有咩可以傾

既然你覺得美國係黑社會咁仲同美國做咩撚野貿易
屌你老母鎖港鎖国啦廢閪政權

美帝商務部:你邊位?

點解今時今日都仲可以有咁多港豬？

所有出口美國貨物附送一樽基本法腐乳

因為基本法，香港產品要印中國製造可能要改法例

中國成最大嬴家

石頭？
貿易順差？

香港郵票取消埋中國香港啦
咁燃鐘意中國
一國啦
香港郵區無啦
中國香港郵票寄唔到入美國

睇嚟應該話冇影響
嗰啲乜鬼廠商會危言聳聽，反國安法
派李桂華捉哂上大陸

咪又係講基本法腐乳

聯署支持封殺微信同TikTok

有咩好講
寫made in china 有咩唔好?

垃圾

人地一出手你就收皮啦，仲嘴炮

都已經無咗稅務優惠，其實無意思

老綜個銀碼跟返支那個社保唔該

記者記得問佢made in china 好失禮你？

廠商會話無影響

劏房波又話影響不大嘅？

又想搞港獨

每件貨加樽基本法腐乳俾美國佬嘆下啦 美國佬未食過腐乳咁招積

屌你老未之前又話香港貨品去美國佔好小數影響不大嘅???

記者請用普通話(最好捲哂脷)問佢: 这是搞港独吗

邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你的單獨關稅區又被美帝收皮了！」他不回答，對櫃裏說，「來樽腐乳，要基本土法泡製的。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的關稅優惠！」邱騰華睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你偷了美國的關稅優惠，吊着打。」邱騰華便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「關稅不能算偷……關稅！自由貿易國際市場……的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「單獨關稅區」，什麼「基本法賦予」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

好想知如果企硬貼make in hk出口會點

嘴炮記者會開黎都冇用啦

就係唔得
人地指明要Made in China
任何額外標示都係遺規

made in china

一齊支持made in china 啦

預左講下腐乳，共產黨最後勝利

唔符合入口條件
成批貨彈返轉頭>買方收唔到貨>違約>告到你破產

急不及待好想玩玩了

made in china係光榮嘅事

有邱局長,唔怕

又點樣腐乳呀

腐乳全面進場！

腐乳廠經理,想同你介紹我司產品

一笑置之，嗤之以鼻。

又想分裂國家
MIC好失禮咩

一賠一啦

邊有第二句呀香港政府

絕對支持 Made in China

中國有14億人 賣俾佢地夠啦 做咩仲同美國佬做生意

1賠幾

可能係同意即貼Made in China, 之後基本法腐乳，之後再唔怕你美國佬唔合理及帝國霸菱，再會採取強烈反制，你美國佬食屎

求仁得仁

聽咗佢10分鐘
佢個目的係想講乜？
你冇 action of plan 喎

香港係中國架！局長搞港獨

可以take咩action 只可以接受
一係叫傅振中又去美領門口吠兩聲囉

佢終於都露面啦

頭先呢個記者都問佢，咁你想做 d 咩嚟回應
佢就講都1999

啱啱記者問有幾多廠商受影響
個代表話唔知 有好多其實唔係香港製造係內地加工
係咪即係 其實係大陸製造 不過標示香港製造？
嘩咁做生意得唔得架

香港就係香港 中國就係中國
哇大不敬

3個港獨份子
講到香港唔係中國領土咁
MIC好失禮咩?

唔係佢地點會著哂制

邱局腸：明明係香港做 叫我地標中國做 咁姐係叫我地工廠商講大話姐
姐係件野美國做 寫墨西哥做 係唔合理